<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylessheet type="text/xsl" href="ers.xsl"?>

<ers nome="pgrpos">

<uc nome="Consultar programa">
<resumo>
Os programas são compostos por muitas informações de interesse generalizado.
Por exemplo, pretendentes a candidatos gostariam de ter acesso ao conteúdo dos programas nos quais desejam ser inscritos. A comunidade acadêmica, em geral, deseja consultar o conteúdo dos programas de pós-graduação. Convém ressaltar que, anualmente é produzido um documento contendo todas as informações da cada um dos programas em andamento.
</resumo>
</uc>

<uc nome="Selecionar programa">
<resumo>
A operação acima só poderá ser realizada para um dado programa de um conjunto deles. 
Este caso de uso permite identificar um programa de pós-graduação em particular.
</resumo>
</uc>

<uc nome="Desativar programa">
<resumo>
Tudo o que entra em atividade poderá cessar algum dia. Este caso de uso permite informar ao sistema a interrupção das atividades de um dado programa. Após esta operação, 
apenas aquelas operações de consulta associadas ao programa serão permitidas.
</resumo>
</uc>

<uc nome="Editar programa">
<resumo>
Permite edição de atributos de um programa de pós-graduação. 
</resumo>
</uc>

<uc nome="Manutenir participante">
<resumo>
Todos os docentes, pesquisadores e outros participantes de um programa devem ser cadastrados e, ao longo do tempo, 
as informações pertinentes deverão passar por atualizações. Este caso de uso permite a realização destas atividades e consultas ao conjunto de participantes de um dado programa.
</resumo>
</uc>

<uc nome="Selecionar participante">
<resumo>
Em algumas situações é necessário identificar um determinado participante de um programa, por exemplo, 
para realizar a manutenção da sua conta de acesso ou associá-lo a uma disciplina como responsável. Este caso de uso descreve o comportamento do sistema para que esta meta seja realizada. 
</resumo>
</uc>

<uc nome="Cadastrar programa">
<resumo>
Permite que a pró-reitoria “crie” um novo programa de pós-graduação do ponto de vista do sistema.
</resumo>
</uc>

<uc nome="Cadastrar estrutura curricular">
<resumo>
Todo programa de nível de mestrado ou doutorado possui sua própria estrutura curricular. Este caso de uso registra os requisitos necessários para que cada disciplina possa ser devidamente cadastrada.
</resumo>
</uc>

<uc nome="Cadastrar área de concentração">
<resumo>
Todo programa envolve uma ou mais áreas de concentração. No momento do cadastramento do programa tais áreas deverão ser cadastradas.
</resumo>
</uc>

<uc nome="Configurar regras">
<resumo>
Há um conjunto bem-definido de regras a serem observadas no dia-a-dia da pós-graduação. Todas elas estão coletadas no documento Regras. Este caso de uso trata da configuração destas regras, ou seja,
atribuição de valores aos vários parâmetros destas regras. 
</resumo>
</uc>

<uc nome="Manutenir taxas">
<resumo>
Inscrição em disciplina, matrícula, emissão de diplomas e outros requerimentos exigem o pagamento de taxas. As taxas e os respectivos valores serão manutenidos através deste caso de uso.
</resumo>
</uc>

</ers>

