<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="ers.xsl"?> 


<ers nome="admsys">

<uc nome="Iniciar sistema">
<resumo>
O SISPG é um sistema cuja execução exige a disponibilidade de vários serviços.
Este caso de uso documenta as atividades, do ponto de vista do administrador do sistema,
necessrias para a execuo do SISPG. O processo descrito neste caso de uso se aplica a todos os cenrios nos quais o sistema dever entrar em operao.
</resumo>
</uc>

<uc nome="Manutenir sistema"> 
<resumo>
O administrador do sistema dever realizar, ocasionalmente, vrias tarefas de manuteno. Por exemplo, configurar o tipo de servio para o qual se deseja um registro (log); suspender a operao momentaneamente;
retomar a execuo normal do sistema; parar o sistema e outras.
</resumo>
</uc>

<uc nome="Consultar requisies">
<resumo>
Excluir pessoa fsica, excluir pessoa jurdica e outras operaes similares no so executadas imediatamente pelo sistema.
Em geral elas esto envolvidas em muitas dependncias com repercusses delicadas. Nestes casos, os usurios podero requisitar a execuo de tais tarefas que s podero ser consumadas pelo administrador do sistema. Este caso de uso permite que o administrador tome conhecimento destes "desejos" e, conforme a possibilidade, execut-los.
</resumo>
</uc>

<uc nome="Consultar log">
<resumo>
Informaes de log podero ser consultadas pelo administrador.
Nestas consultas, classificar os logs dos mais recentes para os mais antigos e pelo usurio envolvido, entre muitas outras opes, por exemplo, podero ser usufrudas atravs deste caso de uso.
</resumo>
</uc>

<uc nome="Configurar log">
<resumo>
Tanto as operaes para as quais se deseja um registro de informaes, quanto o conjunto de informaes pertinentes podero ser configurados. 
Trata-se de um servio que permitir a execuo de auditagem do SISPG. 
</resumo>
</uc>

<uc nome="Gerenciar operao do sistema">
<resumo>
A operao do sistema exige a colaborao entre vrios componentes. Em muitos casos a interao entre eles  complexa. 
Este caso de uso do negcio trata de tarefas associadas  permanncia do sistema em funcionamento. Iniciar e interromper o sitema de gerncia de banco de dados,
efetuar backup e operao de recuperao de dados, por exemplo, esto entre as atividades de gerncia. Estas atividades devero ser executadas manualmente pelo administrador do sistema.
Outras podero ser apoiadas pelo prprio sistema e,neste caso, so consideradas no caso de uso Manutenir sistema.
</resumo>
</uc>

<uc nome="Relatar auditoria de segurana">
<resumo>
O sistema executar vrias atividades com o propsito de assegurar acesso apenas a pessoas autorizadas, entre outras.
Toda e qualquer "operao estranha", conforme definio do plano de segurana, poder ser detectada e informada ao administrador do sistema. 
Estes relatos so formados por informaes similares quelas registradas nos logs do sistema. 
</resumo>
</uc>

</ers>

