<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="ers.xsl"?>


<ers nome="ccpfj">

<uc nome="Cadastrar pessoa física">
<resumo>
A inscrição em processo de seleção e membros de banca de exame de qualificação, por exemplo,
envolvem pessoas físicas. Este caso de uso permite cadastrar pessoas físicas.
Após este cadastro, uma determinada pessoa física pode se “envolver” em atividades da pós-graduação.
</resumo>
</uc>

<uc nome="Selecionar pessoa física">
<resumo>
Permite a seleção de uma pessoa física anteriormente cadastrada.
A seleção pode ocorrer por um rico conjunto de atributos.
Por exemplo, pode-se consultar pelo número do telefone, pelo setor em que mora, pelo primeiro nome, por possuir certa idade e assim por diante.
</resumo>
</uc>

<uc nome="Editar pessoa física">
<resumo>
Uma pessoa física está associada à quantidade significativa de informações que variam ao longo do tempo, por exemplo, endereço.
Este caso de uso permite manter tais informações atualizadas. Alguns atributos de pessoas físicas só poderão ser alterados por usuário autorizado,
por exemplo, CPF e nome. Outros, como o citado endereço, poderão ser mantidos pelo próprio usuário do sistema.
</resumo>
</uc>

<uc nome="Excluir pessoa física">
<resumo>
Excepcionalmente, o cadastro de uma pessoa física poderá ser excluído.
Este caso de uso permite registrar este desejo, que será avaliado e, posteriormente, conforme a avaliação,
a exclusão será efetuada pelo administrador do sistema. Ou seja, a remoção não é executada sumariamente dadas as implicações possíveis.
</resumo>
</uc>

<uc nome="Cadastrar pessoa jurídica">
<resumo>
Ao longo do tempo, o cadastro de pessoas jurídicas pode ser necessário.
Este caso de uso permite a criação de uma pessoa jurídica.
</resumo>
</uc>

<uc nome="Editar pessoa jurídica">
<resumo>
Após cadastrada, uma pessoa jurídica pode ter alguns de seus atributos alterados.
Este caso de uso permite manter atualizados os atributos de uma pessoa jurídica.
</resumo>
</uc>

<uc nome="Selecionar pessoa jurídica">
<resumo>
De forma análoga ao caso de uso Selecionar pessoa física,
o conjunto de atributos de pessoas jurídicas poderão ser utilizados pelos usuários para a identificação de uma pessoa jurídica em particular.
</resumo>
</uc>

<uc nome="Excluir pessoa jurídica">
<resumo>
Idem para pessoa física.
</resumo>
</uc>

<uc nome="Editar cargo">
<resumo>
Atributos de um cargo podem sofrer alterações ao longo do tempo. 
Este caso de uso representa a interação correspondente.
</resumo>
</uc>

<uc nome="Selecionar cargo">
<resumo>
Os atributos de um cargo poderão ser utilizados para a identificação de um cargo em particular. Esta seleção é útil a vários outros propósitos. 
</resumo>
</uc>

<uc nome="Cadastrar cargo">
<resumo>
Inicialmente, nenhum cargo estará disponível. Todos eles serão criados/editados à medida em que forem necessários. Este caso de uso captura a necessidade de se criar um cargo.
Após criado, o caso de uso editar cargo ressalta operações típicas que deverão ser realizadas pelos usuários.
</resumo>
</uc>

<uc nome="Editar pessoa-cargo">
<resumo>
Uma pessoa pode ocupar vários cargos e, em alguns momentos, deixar de exercer alguns deles. Este caso de uso descreve a interação necessária para a manutenção deste tipo de informação.
</resumo>
</uc>

<uc nome="Excluir cargo">
<resumo>
O usuário autorizado poderá requisitar a exclusão de um cargo.
Neste caso, a exclusão não poderá ser realizada imediatamente. Em vez desta abordagem, será enviada uma mensagem para o administrador do sistema. 
Este sim, após analisar as questões envolvidas e, eventualmente entrar em contato com quem requisitou a exclusão, irá remover o cargo em questão. 
</resumo>
</uc>

</ers>

