<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylessheet type="text/xsl" href="ers.xsl"?>

<ers nome="relatorios">

<uc nome="Programa de pós-graduação">
<resumo>
Cada programa de pós-graduação é personalizado por um considerável conjunto de atributos. Ter acesso às informações pertinentes é uma necessidade constante. Nestes casos, deverão ser fornecidos: nome do programa, código, nível (doutorado ou mestrado e, neste ltimo caso, se acadêmico, profissionalizante ou misto), área e sub-área do conhecimento, conceito CAPES e ano da avaliação, data de início na UFG, unidade(s) acadêmicas envolvidas (com participação no corpo docente), nmero e data da resolução, nome do coordenador e sub-coordenador, período de mandato de ambos, unidade acadêmica de cada um deles, nmero da portaria de nomeação da coordenação, CPF e matrícula de cada um deles na UFG, regime letivo do programa (semestral, anual, trimestral ou outro e, neste caso, especificar qual), endereço da secretaria do programa, áreas de concentração e para cada uma delas as linhas de pesquisa, número de créditos exigidos para integralização,
exame de qualificação (se é exigido ou não)
</resumo>
</uc>

<uc nome="Aprovados em processo de seleção">
<resumo>
A banca de seleção de candidato faz a correção do(s) exame(s) e registram os resultados no sistema. O relatório deverá fornecer o nome do candidato, o resultado (nota ou reprovado + motivo) e observação. Os candidatos deverão ser fornecidos em ordem de classificação decrescente. A nota é a média das avaliações aplicadas com 2 casas decimais. Valores de 0 a 10.
O relatório ainda deverá conter o total de inscritos e o número de vagas.
</resumo>
</uc>

<uc nome="Carta de Desistência">
<resumo>
Caso o candidato aprovado em processo de seleção opte por não efetuar a sua matrícula, então este poderá informar o fato a coordenação do programa pertinente através deste formulário. 
Há um prazo para a matrícula que, se não for cumprido, é interpretado como desistência. 
</resumo>
</uc>

<uc nome="Termo de Compromisso SISPG">
<resumo>
Todo aluno, participante, coordenador e demais usuários do SISPG terão que assinar o termo de compromisso de uso deste sistema. 
O termo deverá estabelecer, de forma clara, as responsabilidades dos usuários. A assinatura deste termo é condição sine qua non para usar o SISPG.
</resumo>
</uc>

<uc nome="Inscritos em processo de seleção">
<resumo>
Durante e após a abertura de processo de seleção,
poder-se-á identificar aqueles inscritos. O relatório deverá identificar o programa, o período referente e, para cada candidato, o nome, o CPF ou equivalente e a área de concentração.
O total geral de inscritos e o total por área de concentração até o momento (data e horário) em que o relatório é gerado também deverão ser fornecidos. Este relatório também deverá incluir a data do exame de seleção. 
</resumo>
</uc>

<uc nome="Ficha de candidato">
<resumo>
As informações fornecidas pelos candidatos poderão ser consultadas e impressas posteriormente. 
</resumo>
</uc>

<uc nome="Aprovados em processo de seleção"> 
<resumo>
O processo de seleção será concluído com o fornecimento dos resultados dos exames. A lista daqueles aprovados poderá ser consultada. 
Observação: nem todos aprovados serão chamados. A ordem de classificação será utilizada conforme o nmero de vagas. O nome,
o CPF (ou equivalente) e a área de concentração de cada candidato aprovado serão fornecidos. A lista será fornecida em ordem decrescente de nota, o que equivale à classificação dos aprovados. 
Após a lista de aprovados deverá seguir o nmero total de vagas, o nmero de aprovados e o período no qual estes deverão efetuar as respectivas matrículas.
</resumo>
</uc>

<uc nome="Resultado de processo de seleção">
<resumo>
Ao contrário das informações fornecidas no caso anterior, o resultado do processo de seleção inclui também aqueles candidatos não aprovados. 
Uma coluna adicional é utilizada para informar se o candidato foi aprovado ou não.
Deverá ser acrescentada uma legenda convidando os X primeiros colocados para comparecerem na secretaria correspondente para efetuar as matrículas no período também fornecido. 
Este resultado poderá estar classificado por nome, classificação ou área de concentração. Neste ltimo caso, a segunda informação utilizada para fornecer os candidatos poderá ser a ordem de classificação ou o nome dos candidatos. 
</resumo>
</uc>

<uc nome="Reprovados em processo de seleção">
<resumo>
Após a execução de processo de seleção, uma listagem daqueles reprovados deve ser providenciada.
A lista deverá estar em ordem decrescente de nota (classificação). 
Para cada candidato também serão fornecidos o nome, o CPF (ou equivalente) e a área de concentração. Um convite deverá compor o corpo deste relatório convidando tais candidatos a se inscreverem em outra oportunidade.
</resumo>
</uc>

<uc nome="Matriculados">
<resumo>
Após o processo de seleção os candidatos aprovados poderão realizar as suas matrículas em um dado período. Periodicamente, os alunos do curso também terão que se matricular. Em ambos os casos é natural obter uma listagem de todos os matriculados até uma determinada data. Este relatório poderá estar associado a um processo de seleção ou não. No primeiro caso deverá ser informado o processo de seleção correspondente ou uma lista deles. No segundo caso, poderá ser fornecido um ou mais períodos de matrícula. Uma observação deverá ser fornecida nestes relatórios: todos os alunos listados estão em dia com a matrícula desde o primeiro período. Para cada  candidato ou aluno, deverão ser fornecidos o nome, o CPF (ou equivalente), área de concentração, orientador, data da primeira matrícula, tempo para integralização e data de previsão de defesa.
Estes relatórios deverão ser produzidos conforme o nível do programa.
</resumo>
</uc>

<uc nome="Comprovantes">
<resumo>
Para cada interação dos usuários com o sistema, 
em particular aqueles do corpo discente, ter-se-ão comprovantes correspondentes para as operações “sensíveis”. Por exemplo, comprovante de matrícula, comprovante de requerimento, comprovante de inscrição em disciplina(s) e demais necessários. 
</resumo>
</uc>

<uc nome="Disciplina: descrição">
<resumo>
Poder-se-á consultar todo o conjunto de disciplinas de um dado programa,
de uma determinada área, ou aquelas que possuem um determinado nmero de créditos, uma determinada carga horária,
ou que possuam um determinado nome ou cuja ementa possua um determinado conjunto de palavras. Embora as possibilidades de consultas sejam variadas, o conjunto de informações a serem disponibilizados é bem-definido para cada disciplina: código, nome, ementa, créditos, carga horária, obrigatoriedade (optativa ou não), programa e área de concentração correspondentes.
</resumo>
</uc>

<uc nome="Disciplina: programa">
<resumo>
A descrição de uma disciplina fornece um conjunto insuficiente de informações para alunos e a coordenação de um programa. Nestes casos, em geral, além da descrição, está-se interessado no programa ou “forma” de execução da disciplina. As informações pertinentes a um programa de disciplina incluem: docente responsável, cronograma de execução (dias e horários das atividades), 
bibliografia e critérios de avaliação (inclusive datas).
</resumo>
</uc>

<uc nome="Inscrição em disciplina">
<resumo>
O aluno poderá, após matriculado, realizar a sua inscrição em disciplinas. Tanto o comprovante quanto um relatório contendo todos os inscritos em determinado programa, disciplina e período deverão conter o nmero de matrícula do aluno, o nome, o orientador e as disciplinas nas quais este se encontra matriculado. Para cada disciplina deverá ser fornecido o nmero de créditos correspondente.
</resumo>
</uc>

<uc nome="Calendário">
<resumo>
A administração superior da pós-graduação irá estabelecer um calendário composto de itens cujos períodos deverão ser seguidos pelas coordenações subordinadas. Tanto o calendário “geral” quanto aquele específico para cada coordenação poderá ser impresso. 
</resumo>
</uc>

<uc nome="Defesas">
<resumo>
É til a vários propósitos uma lista de defesas ocorridas em um determinado período ou, caso este período refira-se ao futuro, a uma previsão de defesas. A lista deverá incluir o aluno, o orientador, o programa, a data da defesa (ou previsão) e o resultado da defesa (se for o caso). Para cada aluno ainda deverá ser fornecida o tempo transcorrido entre a primeira matrícula e a data (da defesa ou aquela prevista). 

Outro relatório pertinente envolve uma síntese das informações acima e deverá incluir: (a) média dos tempos por programa; (b) nmero total de defesas por ano; (c) nmero total de defesas por ano e por programa; (d) pior e melhor médias; (e) relação entre o nmero de ingressos e o nmero de titulados; (f) pior e melhor médias do item (e); (g) programa mais concorrido e (h) programa menos concorrido.
</resumo>
</uc>

<uc nome="Eficiência de programa">
<resumo>
O acompanhamento dos resultados apresentados por um programa é de grande relevância e, por esse motivo, o seguinte relatório deverá ser fornecido. Todos os alunos do programa em um determinado período e, para cada um deles, fornecer (a) o nome; (b) ano de ingresso e (c) situação atual. A situação atual pode ser titulada e, neste caso, a data e o tempo transcorrido desde a primeira matrícula; ou excluído e o motivo da exclusão ou, por ltimo, em andamento e, neste caso, a data da previsão da defesa.
</resumo>
</uc>

<uc nome="Auxílio">
<resumo>
Alunos recebem auxílios e, geralmente, é relevante um relatório que mostre para um conjunto de alunos, o tempo em que cada um deles recebe o auxílio e qual a instituição de fomento.
</resumo>
</uc>

<uc nome="Extrato acadêmico">
<resumo>
Extrato acadêmico fornece um conjunto maior de informações do que aquele contido em um histórico. Em um extrato devem constar: programa, nível, aluno, orientador, coordenador do curso, data de ingresso no programa, disciplinas cursadas (nome, código, créditos, freqüência, período, conceito), exame de qualificação (data ou previsão), defesa (data ou previsão e, conforme o caso, resultado). Caso o programa ainda esteja em andamento, do ponto de vista do aluno, então deverá ser fornecido o nmero de créditos que faltam para integralização e o tempo disponível.
</resumo>
</uc>

</ers>













