<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="ers.xsl"?>

<ers nome="defesa">

<uc nome="Editar previsão de defesa">
<resumo>
A coordenação de programa deverá fornecer uma previsão de defesa para cada aluno. Esta previsão pode ser alterada, ao longo do tempo,
por diversos fatores. Este caso de uso permite esta alteração. 
</resumo>
</uc>

<uc nome="Registrar entrega da versão final">
<resumo>
A banca de defesa pode exigir que alterações sejam feitas e, neste caso,  o candidato a mestre ou doutor terá que efetuar as alterações correspondentes em um determinado período. Antes que este período seja transcorrido, 
o candidato em questão deverá realizar a entrega da versão final.
</resumo>
</uc>

<uc nome="Registrar resultado de defesa">
<resumo>
Após a defesa de dissertação ou tese, o resultado correspondente deverá ser fornecido. A data da defesa, que pode diferir daquela prevista,
também deverá ser atualizada, se for o caso.
</resumo>
</uc>

<uc nome="Editar banca">
<resumo>
O aluno e respectivo orientador trabalham conjuntamente na elaboração da lista de nomes sugeridos para composição de banca, que pode ser tanto de exame de qualificação quanto de defesa de dissertação/tese. Eletronicamente, esta lista será recebida apenas quando o orientador em questão avalizar a lista, o que é realizado através do caso de uso Validar sugestão de banca. Os membros da banca, caso não façam parte do cadastro junto ao CCPFJ, serão registrados como contato. Contato é uma espécie de pré-cadastro no CCPFJ no qual apenas alguns dados como nome e e-mail são suficientes. Em momento oportuno no futuro, se for o caso,
um contato é registrado como pessoa física.
</resumo>
</uc>

<uc nome="Validar sugestão de banca">
<resumo>
A lista contendo nomes sugeridos para composição de banca deverá ser validada necessariamente pelo orientador. 
O aluno também poderá informar ao sistema a sua conformidade com a lista.
</resumo>
</uc>

</ers>