<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="ers.xsl"?>

<ers nome="discpln">

<uc nome="Editar conceito e freqüência">
<resumo>
O docente responsável por uma disciplina ou, de forma abrangente, 
por uma atividade acadêmica associada a créditos e suscetível à aprovação, deverá fornecer o conceito e a freqüência de cada aluno ao longo da execução da disciplina. 
</resumo>
</uc>

<uc nome="Consultar extrato acadêmico">
<resumo>
Várias informações sobre a vida acadêmica dos alunos poderão ser consultadas, esporadicamente, como mecanismo de acompanhamento. Os próprios alunos também terão acesso a tais informações que incluem: disciplinas cursadas, resultados obtidos, freqüências, data limite para exame de qualificação (se for o caso), data de previsão de defesa,
data de defesa, resultado de defesa e outras. 
</resumo>
</uc>

<uc nome="Editar programa de disciplina">
<resumo>
Toda disciplina possui uma ementa, conforme consta no projeto do programa de pós-graduação. Contudo, cada “edição” de uma disciplina pode possuir um programa diferente dos anteriores.
O docente responsável por ministrar uma dada disciplina terá acesso a recursos do sistema que permitirão fornecer todos os detalhes do programa da disciplina.
</resumo>
</uc>

<uc nome="Consultar disciplina">
<resumo>
Há um considerável conjunto de disciplinas para cada programa de pós-graduação. Este caso de uso permite identificar uma disciplina e os dados correspondentes
para um dado programa.
</resumo>
</uc>

<uc nome="Cadastrar oferta de disciplina">
<resumo>
Após decidida a distribuição de disciplinas a serem ofertadas, em um dado semestre,
o resultado deverá ser cadastrado no sistema. Este cadastro exige a identificação do participante responsável para cada uma destas disciplinas. Este caso de uso ainda envia, automaticamente, um e-mail para o participante, lembrando-o de que o cadastro do programa da disciplina já poderá ser realizado. Para este cadastro também deverão ser fornecidas as quantidades de vagas para alunos do curso e aquela para alunos externos, além do período em que a disciplina será ofertada.
</resumo>
</uc>

<uc nome="Selecionar disciplina">
<resumo>
A realização de algumas atividades exige que a meta de seleção de uma disciplina seja efetuada.
Por exemplo, ao inscrever um aluno em uma disciplina é necessário que a disciplina seja selecionada. O presente caso de uso descreve a interação necessária para a obtenção desta meta. 
</resumo>
</uc>

<uc nome="Avaliação de docente">
<resumo>
Todo aluno de uma dada disciplina poderá, durante a execução da mesma, fornecer informações pertinentes ao andamento da disciplina e
competência do docente que a ministra.
</resumo>
</uc>

<uc nome="Consultar avaliações de docentes">
<resumo>
As avaliações realizadas pelos alunos poderão ser consultadas pelos respectivos docentes, pelas coordenações correspondentes e pela administração superior. 
Ou seja, se se trata de docente, então apenas aquelas avaliações pertinentes às disciplinas que ministrou estão disponíveis. Se se trata da coordenação, então todas as avaliações das disciplinas do programa poderão ser consultadas. A administração superior terá acesso a todas as avaliações realizadas. É importante ressaltar que não será possível identificar a autoria das avaliações.
</resumo>
</uc>

<uc nome="Efetuar pré-inscrição em disciplina">
<resumo>
Periodicamente, conforme a freqüência do curso e disciplinas, o discente efetuará a sua pré-inscrição em uma ou mais disciplinas.
Esta pré-inscrição só terá efeito, ou seja, transformar-se-á em inscrição na disciplina caso o aval do orientador seja dado e, posteriormente, não houver nenhum indeferimento do participante responsável pela disciplina. Um e-mail é enviado para o aluno e para o respectivo orientador. Em ambos os casos é apresentada a lista de disciplina nas quais o aluno se pré-inscreveu.
</resumo>
</uc>

<uc nome="Indeferir pré-inscrição">
<resumo>
A pré-inscrição efetuada por candidato poderá ser indeferida tanto pelo orientador quanto pelo docente responsável pela disciplina em questão.
</resumo>
</uc>

<uc nome="Requerer aproveitamento de disciplina">
<resumo>
O aluno deverá informar o período, o nome e a instituição de ensino superior (e departamento) onde a disciplina em questão foi realizada. Cada coordenação deve estabelecer claramente quais os documentos necessários para este tipo de requerimento. Dois deles são obrigatórios: programa e ementa da disciplina em questão e declaração do programa no qual a disciplina foi realizada. Esta declaração deve conter o título da disciplina, 
conceito, freqüência e período pertinente. 
</resumo>
</uc>

</ers>